{
    "question": "Tolong bantu ya..    3. Penggunaan pahat harus disesuaikan dengan bentuk ragam hias yang akan diukir. Oleh karena itu setiap mata pahat memiliki fungsi yang berbeda-beda. Tulislah fungsi dari pahat lurus!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk mengerjakan bagian yang lurus atau rata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pahat lurus digunakan untuk mengerjakan bagian yang lurus, rata. Membuat dasaran dan membuat siku-siku tepi ukiran dengan dasaran.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksus-gambar-dekoratif-dua-dimensi-yang-memiliki-a-pa-875",
            "question": "Apa yang dimaksus gambar dekoratif dua dimensi yang memiliki a panjang dan lebar b panjang dan tinggi c lebar dan tinggi d panjang dan luas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. panjang dan lebar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusia-telah-mengenal-benda-benda-hasil-karya-seni-rupa-terapan-229",
            "question": "Manusia telah mengenal benda benda hasil karya seni rupa terapan sejak jaman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>zaman purba</p><p></p><p>MAAF KALAU SALAH:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "22-berikut-ini-merupakan-isi-dari-partitur-kecuali-a-not-719",
            "question": "22. Berikut ini merupakan isi dari partitur, kecuali.....    a. not lagu\r\nb. kesan lagu\r\nc. tempo\r\nd. dinamik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. kesan lagu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ya masa kesan lagu dimuat di partitur</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. kesan lagu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kesan sebuah lagu didapatkan setelah kita mendengar atau menyanyikan sebuah lagu dan itu bukan merupakan isi partitur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pamasieup-lagu-artina-749",
            "question": "Pamasieup lagu artina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pengisap lagu ,maybe </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-secara-garis-besar-struktur-kepanitiaan-dalam-pementasan-165",
            "question": "Tuliskan secara garis besar struktur kepanitiaan dalam pementasan teater\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut ini adalah susunan struktur panitia dalam merancang pementasan fragmen sebagai berikut.\n</h2><h3>Pelindung.\n</h3><h3>Penasihat.\n</h3><h3>Penanggung jawab.\n</h3><h3>Pemimpin produksi.\n</h3><h3>Pemimpin artistik.\n</h3><h3>Manajer panggung.\n</h3><h3>Asisten manajer panggung.\n</h3><h3>Penata lampu.</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah atau menjawab pertanyyan ini lagi bantu follow dan jadikan jawaban terbaik\n</h2><h2></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-unsur-utama-bahan-tekstil-pls-bantu-dong-572",
            "question": "Sebutkan tiga unsur utama bahan tekstil?\r\npls bantu dong\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>serat alam, serat buatan, dan serat galian.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada dasarnya serat tekstil berasal dari tiga unsur utama, yaitu serat yang berasal dari alam(tumbuh-tumbuhan dan hewan), serat buatan(sintetis) dan galian (asbes, logam).</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tangga-nada-natural-artinya-447",
            "question": "Tangga nada natural, artinya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tangga nada yang tidak menaikkan atau menurunkan jarak antar nadanya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>TANGGA NADA NATURAL</strong> adalah tangga nada yang tak menaikkan atau menurunkan jarak antar nada </p><p><strong>CONTOH</strong> tangga nada natural </p><p>C MAYOR</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-fungsi-tata-rias-dalam-tari-adalah-a-memperkua-973",
            "question": "Salah satu fungsi tata rias dalam tari adalah .... * a. memperkuat karakter atau tokoh dalam tarian b. mengatur tempo dan hitungan gerakan c. menciptakan keharmonisan setiap gerakan d. memperindah tema tarian dan gerakannya    tolong banget makasih ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memperkuat karakter atau tokoh dalam tarian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu jgn lupa jadikan jawaban tercerdas y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-lah-5-pakaian-adat-yang-ada-di-indonesia-serta-jelask-518",
            "question": "1. tuliskan lah 5 pakaian adat yang ada di Indonesia serta jelaskan motif ragam hias nya!     2. jelaskan apa fungsi ragam hias pada bahan tekstil\r\n3. tuliskan lah motif motif ragam hias pada bahan kayu serta jelaskan teknik teknik penerapan nya\r\n4. penerapan ragam hias pada bahan kayu selain di gunakan sebagai hiasan ada ragam hias pada benda benda tersebut yang juga memiliki nilai simbolis, terkait dengan kepercayaan atau agama. jelaskan lah 3 contoh nya\r\n5. jelaskan lah tahapan melukis ragam hias pada bahan kayu.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Maluku timur , Bali utara, Jawa tengah , Sulawesi barat , Batak </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-macam-notasi-pada-seni-musik-749",
            "question": "Tuliskan 2 macam notasi pada seni musik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>notasi balok : Notasi balok adalah notasi yang terlengkap dan paling umum digunakan pada penulisan lagu ataupun musik</p><p>notasi angka : Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si)</p><p></p><p>sebenarny ada 2 lagi aku kasih tau ya 2 lagi</p><p>-notasi gambar</p><p>-notasi simbol</p><p></p><h2>jdikan yg terbaik yah^^</h2><h2>semangat belajarnya.yya &gt;.&lt;</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>. Notasi Balok</p><p></p><p>Notasi balok adalah notasi yang terlengkap dan paling umum digunakan pada penulisan lagu ataupun musik. Di dalam balok ini terdapat keterangan mengenai tempo (cepat lambanya lagu atau musik), tanda dinamik (keras lembutnya permainan lagu atau musik), tanda istirahat (berhenti memainkan lagu atau musik), serta nilai ketuknya bahkan instrumentasi yang digunakan.</p><p></p><p>Notasi balok menggunakan paranada bergaris lima sebagai dasar dan not ditempatkan pada paranada tersebut yang kemudian dibaca dari kiri ke kanan. Not-not yang melambangkan tinggi ataupun nada rendah nada di luar jangkauan kelima garis paranada dapat dituliskan dengan menggunakan garis bantu yang diletakkan di atas ataupun di bawah paranada.</p><p></p><p>2.Notasi Angka</p><p></p><p>Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si).</p><p></p><p>Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si).Angka dalam notasi angka ini menunjukkan tinggi dan rendahnya nada juga terdapat angka 0 yang merupakan tanda diam.</p><p></p><p>Nada 1 tanpa titik adalah nada dasar. Tanda satu titik di atas not, menunjukkan bahwa not tersebut naik satu oktaf dari nada asli.</p><p></p><p>Tanda satu titik di bawah not, menunjukkan bahwa not tersebut turun satu oktaf dari nada asli.</p><p></p><p>Nada 1 tanpa garis miring adalah nada natural. Tanda garis miring silang ke kanan pada not, menunjukkan bahwa not tersebut naik setengah nada dari nada asli. Berfungsi seperti tanda kres pada notasi balok.</p><p></p><p>Dan tanda garis miring silang ke kiri pada not, menunjukkan bahwa not tersebut turun setengah nada dari nada asli. Berfungsi seperti tanda mol pada notasi balok.</p><p></p><p>3.Notasi Gambar</p><p></p><p>Notasi gambar merupakan notasi yang menggunakan gambar atau ilustrasi sebagai petunjuk nada.</p><p></p><p>Contoh, dalam penggunaan alat musik angklung, notasi yang digunakan adalah gambar-gambar hewan sebagai petunjuk not. Gambar yang digunakan biasanya adalah :</p><p></p><p>Ikan (Do)</p><p></p><p>Angsa (Re)</p><p></p><p>Jago (Mi)</p><p></p><p>Kucing (Fa)</p><p></p><p>Tikus (Sol)</p><p></p><p>Capung (La)</p><p></p><p>Burung (Si)</p><p></p><p>Elang (Do)</p><p></p><p>Gambar elang adalah tanda nada do tinggi dan gambar ikan merupakan simbol nada do rendah.</p><p></p><p>4.Notasi Simbol</p><p></p><p>Notasi simbol menggunakan tanda isyarat tangan atau gerakan tubuh. Contoh penggunaan notasi simbol adalah metode Curwen Hand`s yang menggunakan gerakan tangan sebagai tanda nada.</p><p></p><p>Pada lampiran dapat dilihat ilustrasi gambar dari notasi simbol Curven Hand\u2019s tersebut. Untuk nada dengan oktaf rendah, biasanya menggunakan tangan sebelahnya dengan menunjuk ke bawah.</p><p></p><p>Sebaliknya, untuk menunjukkan nada dengan oktaf yang tinggi menggunakan tangan sebelahnya dengan menunjuk ke atas.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}